C.朗頭槌轟炸太震撼！這種球就他才能使出

C.朗拿度強力頭槌

首回合兩球落後於馬德里體育會，祖雲達斯需要在次回合至少攻入三球，才能順利晉級歐聯八強。馬體會多年來以鐵血防守著稱，要想在這麼重要的比賽淨勝馬體會3球，難度可想而知。但是C.朗拿度帶領祖雲達斯完成了這項「不可能的任務」，而他此次從自己武器庫搬出來的，是自己的成名絕學——頭槌轟炸！

泰山壓頂

歐聯比賽能夠上演帽子戲法已經夠不容易了，在馬體會高強度防守下頭槌梅開二度則更加可怕。第27分鐘，巴爾納代斯基左側角球被破壞後，祖記繼續組織進攻，巴爾納代斯基左肋突破送出斜傳，C.朗拿度後點力壓祖安科蘭，距門3米處頭槌頂入近角。

這跳得也太高了

已經34歲的C.朗拿度，這一球又展現了他那恐怖的爆發力以及彈跳力，在爭頂的瞬間祖安科蘭完全被C.朗拿度擊敗，爆發的C.朗拿度依然是歐聯最致命的武器。第42分鐘，斯皮納蘇拿左側底線處傳中，C.朗拿度後點壓過祖安科蘭和高甸，在門前8米處頭槌高出。這球雖然沒頂進，但是C.朗拿度在頂頭槌的時候有個很明顯的滯空，足以看出他今天頭槌的狀態非常出色。

無中生有

下半場開始174秒，祖記追平總比數！又是C.朗拿度入球！簡斯路右路傳中，C.朗拿度在門前6米處頭槌被奧比歷單手撈出，但門線技術確認球的整體已經過線，祖雲達斯追平了比數。這個入球，在簡斯路傳中時，進攻球員和防守球員都已經站住了位置，非運動狀態下爭搶頭槌，難度可想而知。

而且此時，馬體會禁區內加上門將共有9名球員參與防守，除了兩人防守簡斯路傳中外，另外6人站住位置盯防3名祖記進攻球員，幾乎沒有任何施展的空間，C.朗拿度硬是靠著自己的強壯身體擠開3名防守球員，起跳把球頂進！在馬體會兩大強力中堅高甸和基文尼斯的夾防下強行起跳找到落點，還要頂出力量讓奧比歷也不足以撲出來的球，當今球壇或許只有C.朗拿度能在這種情形下把球攻入球門吧。

逆天彈跳

暴力砸扣

C.朗拿度出道十幾年，入球無數，並且入球方式多樣，搶點、遠射、自由球他樣樣精通。而這其中，身高達到185公分、彈跳又非常出色的C.朗拿度，頭槌一直是個殺手鐧。加上今場對馬體會的頭槌梅開二度，C.朗拿度已經是第三次在歐聯比賽中頭槌梅開二度。此前兩次分別為2013年皇馬4-0大勝哥本哈根以及2015年皇馬3-4不敵史浩克。

歐冠盃決賽頭槌一擊

隔人暴扣？

07-08賽季歐聯決賽，曼聯激戰車路士，第26分鐘，C.朗拿度接隊友傳中遠點高高躍升頭槌點進大門！可憐未能盯住C.朗拿度的艾辛成了最佳背景帝，畫面中可以看到，C.朗拿度起跳後的高度，膝蓋都已經達到了艾辛的頭部位置！

如今，距離C.朗拿度歐聯決賽中逆天頭槌已經過去了將近11年時間，但是歲月似乎沒能使他衰老，C.朗拿度的起跳依舊是那麼充滿力量，他的滯空依然那麼驚人，就像之前C.朗拿度在2016歐國盃4強葡萄牙淘汰威爾斯比賽中超長滯空頭槌後，阿仙奴名宿馬田-基昂說的那樣：「C.朗拿度的頭槌，更像是一名籃球運動員在入樽。」連尼加則表示，C.朗拿度是他見到過的頭槌最強的球員。怎麼打開對方的防線？衝進去！

卡雲尼世界盃頂左球仲靚踢C朗出局